據報政府要求港鐵將上蓋項目發展公屋

【Now新聞台】有報道指，政府將要求港鐵公司將上蓋項目發展公營房屋。

《南華早報》引述兩名消息人士稱，政府將要求港鐵在發展鐵路上蓋物業時，將部分用於興建公屋，作為承擔社會責任的一部分。

其中兩個可能用作建公屋項目，包括北大嶼山小蠔灣車廠項目，以及一幅鄰近屯門市中心的公共用地，項目原本目標在中至長期，能供應2.2萬個私人住宅。

報道稱，政府將會與港鐵公司商討提出計劃的財務方案，以及項目公私營房屋的比例。

私樓撚啲優越感.....

狗鐵冇得起豪宅了

好公道，鬼叫你年年加價

屌，比地鐵係上蓋起樓目的係為左補貼車費，本身巳經比咩可加可減廢左武功，而家無埋，下次傾可加可減果陣咪無晒減價既理由囉

北大嶼山
屯門

你地開心d 乜 公屋有你地份咩 咪又係比d 大陸人住

先例一開

馬時亨：配合新優惠港鐵實際屬減價

馬時亨:公司沒有利潤就要員工減薪 ， 港鐵有加票價需要

馬時亨： 港鐵一年花70億港元做維修，如果冇利潤，服務水平會降低，因為我哋唔可以換信號系統、唔可以換新車、唔可以有咁多員工。見到好多公營機構蝕本，影響到員工，甚至要加價，所以利潤對公司持續發展好重要。唔可以又要馬兒好，又要馬兒不吃草！

你講咩話?

搵條女生兩個BB 已經好快上樓啦

不過LIN登毒撚那有女

而家mtr 係做埋佢講果堆野之後仲有錢剩 老實講，一間上市公司會唔將呢啲計落成本到咩 佢講埋呢啲on9野，根本呃唔到人

希望係公營房屋而唔係公共房屋,起居屋夾屋尚算合理,拎去起公屋真係.............

油塘己經玩過一次, 有心做就起晒綠置居, 肯定清得晒

取消單程證 終止每日150蝗 好撚過啦 咁撚簡單 要奶共就直接拆關一心一意做香港市

地鐵上蓋比講普通話既蝗住
到底係罰邊個

係都起居屋啦

你又岩, 不過地產商起果D樓咪又係比蝗住

30年前太古站上蓋最靚個位都係起居屋（康山）

反而唔近太古站先係私樓（康怡）

30年後，已經無人會特登分開康怡同康山 全部當私樓

沒錯

咁康怡係私人參建
個樣都係私樓樣
比人當私樓完全唔出奇

而家新居屋30年後都係比人當公屋

拎垃圾地段
係就拎高鐵上蓋 九龍區上蓋出黎
唔係點服眾

居屋拎去咩皇后山呀 梅窩果d 起
反正咩位置班港豬都狗衝

公屋就唔同, 成日都有人出來嘈話交通唔方便無配套

康山有私人參與，質素同街外私樓差唔多
好心政府起居屋、綠置居就出去請人畫則啦，咪撚用屋署總工程師果班友畫既公屋則啦

,而家房署都係請人畫

只係一定要用返屋署總工程師整果堆非標準單元砌

加價理由：起左公屋 住宅收入補貼唔到日常開資 要係車費到加

點撚會益香港人丫

反應係冷淡, 但最後都係比人搶晒
如果起公屋就應該無人會入去住

公屋都地鐵上蓋咁撚正

好想住

因為起俾蝗住

你講果D香港人咪就係10幾年前既"蝗"
只不過係住夠7年拎左永久居民身份
D新樓盤出出入入D師奶咪又係廣東話都唔正, 鄉下話仲講得正

以前D大陸人落黎死慳死抵
落黎買磚頭, 樓換樓, 樓價升就放
你估真係個個都係拎綜援咩

就係連果堆單元都唔想用， 你整到間間樓一式一樣，貧民屈咁，貪好睇咩，人地新加坡坐坐組屋都係由頭開始畫新則，一樣做到cost control

點解公屋撚可以有正既地段? 我地要比成千萬但區解啲垃圾蝗比幾百蚊就得

公開招標，公開招標結果同中選原因，比人屌都唔會屌到上樹啦，政府大把招標都係咁做有咩問題

港鐡站上蓋繼續起私樓,條路軌上面未起公屋囉,到時啲樓一排過,由車公廟去沙田圍唔駛落樓就咁係走廊行過去就得

當你見到第時地鐵上蓋公屋 出入全部都係重鄉音或者講胡話既蝗蟲蝗b
喧嘩吵鬧 一望埋去個樣寒酸到死 佢地落黎拎身份證冇幾耐 拎埋綜援就上樓

這就是腥港

無人買私樓啦

私樓果班點算 一尺賣緊萬八
隔離十個月租先萬八

啱呀, 堆單元真係柒撚到無朋友
但你講到個cost 就一定係單元式平..

但個問題係, 屌你老味居屋又唔係跟個cost 賣
而係跟市價7折

起居屋啦屌
一個正常人有咩可能申請公屋
係個班150同廢人綜援撚先有機會

而家已經係啦

屌你我前幾日由荃灣西站經荃灣公園行到去荃新2期
全程無聽過廣東話

我以為自己返左強國, 周地蝗仔蝗B
之後又跳晒大媽廣場舞又盛

所以先話想居屋同綠置居唔用房署design既預制件，就算係用預制件，都應該重新design ,唔應該重覆用九萬幾次

巴打咁講就唔岩, 呢個己經去到唔同年代既新移民既心態問題,呢度太多近似POST唔多討論, 房署之前亦講過有4成幾人係唔洗交租,扣左老人家之外有幾多人唔做野你自己諗.但公屋多年來都係新移民為主呢個亦係事實.

回到正題講選址, 港英年代, 公屋提供左廉價既居所俾大眾市民, 但選址多數係一D味開發既地區用作先頭步隊, 當中唔少今日大家覺得交通方便既屋村當年其實連地鐵都行唔到, 但為何到左今日, 要用黃金地段做公屋? 鑽石山出面係咁, 葵芳站出面係咁, 朗屏世宙旁又係咁, 唔通真係咁先顯示到公平?

咁就仆街
條鐵全程限速40公里行都得

直接搵私人發展算啦
房署班友設計永遠都係硬膠膠

而家啲人唔係好似以前咁有間屋比佢地就得

又要交通方便, 有配套
重建公屋又一定要原區安置

而大部分呢班人就係親政府, 政府自然協助返呢班人

至於我地呢班反政府廢青, wfc

私人發展又會比人屌太貴，項目發展又好難控制，你唔清楚發展商心目中會唔會有其他盤算。
街外人design,政府搵人起，政府coordinate巳經算係最折衷既方案

首先咩叫黃金地段，地鐵上蓋，近地鐵就係？
小蠔灣叫黃金地段？

政府個理由咪講左要MTR 承擔社會責任

如果照你咁講黃金地段應該起酒店，起service apartment先最合乎身分地位？

首先咩叫黃金地段，地鐵上蓋，近地鐵就係？
香港係,全部都係,賣到錢既都係,沒有例外

你覺得佢起樓就會減價？

連登狗仲叫人唔好生

新公屋？舊公屋都無份啦

係都起居屋啦 益啲公屋富戶

黃大仙、黃埔咪又係公屋圍住/上蓋

好心請少d波板糖人啦
返工時段每卡企一個
電梯/樓梯位又企
成碌柒咁
返工趕時間見到佢地都燥
浪費資源

因紅磡單野出事先俾政府用上蓋項目發展公屋 交易黎
但到時紅磡倒塌就...

攞嚟起居屋好過啦，cut撚埋啲綠表佢

都冇減過價

可加可減出台之前減過價

政府好波

支那人接近免費住公屋
香港人就每月供樓食面包
公屋仲可以地鐵上蓋
世界級

你唔好咁諗
大把人三四人家庭都排唔到呀
條隊長到痴線

屌 狗鐵賺唔賺錢都係加價嫁啦 補條撚咩

香港D土地一定係寸金尺土架啦
咁每一塊地, 你地都可以話用黎做其他用途賺錢other than 起公共房屋
咁政府乜都唔洗做啦

公屋選址近MTR又唔得, 近巴士總站又唔得
總之要遠到轉3-4程車先番到屋企, 咁先唔算黃金土地, 咁先係正確公屋選址係咪?
有既, example屯門咪望後石, 掃管笏果D
你係咪想公屋起係呢D地方先叫合理先?

重要既係, 香港交通只會越來越發達
到時起左10年, 該區地方交通網路發達起來, 變左"黃金地段"

你又會"倒果為因"咁屌, 點解黃金地段會用黎起公屋

所以你果D example根本係個果, 唔係政府專登選址 "黃金地段"
有人住自然就會發達

BTW 就算係邊荒地區, 都會有地產商佔據起樓, 佢地係無寶不落
而家政府是係叫MTR嘔番一部分出黎
同埋你地屌政府拎MTR既地, 算唔算係幫緊地產商

公屋又唔撚係香港人住 求其啦

第一, 合理, 私樓一樣係咁起, 公屋需要有足夠既交通, 但唔等於要擺係己完全發展既地段,

第二, 有無見過人屌青衣長發村, 朗屏村, 天耀村? 完全二樣野

第三, 問MTR拎地無問題, 近年政府既新居屋己經同私樓價錢明顯有距離, 證明係有能力控制價錢, 點解真金白銀俾錢果班基層市民要住梅窩, 廉租屋果班住上蓋, 唔通人地又唔洗番工?

上面D人的logic咪係就係領展做緊既野
最值錢既土地應該"乜乜乜",
呢D"唔值錢"的事就唔好係度發展啦!!

所以領展咪收9晒D商場, 發展比大財團租借使用囉
咁就最happy ending啦係咪

即係: 黃金地段必要reserved比地產商發展
我代表新地,長實, 恒基, 嘉華, 會德豐...etc多謝你支持

有乜好笑
有手有腳有腦都住唔到公屋啦仆街

起夾屋居屋又得唔得? 完全唔係以事論事

公營房屋理論上唔只係公屋，仲包括居屋，港鐵上蓋如果有公營房屋比較大機會會係居屋，另外私人參建居屋去到後期其實都出好多問題

起埋關愛樓叫業主讓住啦, 香港咁多大愛撚一定支持

777做得好呀

居屋好似合理啲

其實好似越來越多咁，唔洗上蓋，係正隔離已經屈機，例如 沙田石門邨

林鄭月娥回應政府將要求港鐵在發展鐵路上蓋物業興建公屋時表示，呼籲有關人士勿轉移視線，指《長遠房屋策略》和大辯論並不包括鐵路上蓋物業。

要社會責任，起私樓然後夾佢一部分利潤補貼車費好過啦
靚地咁樣嘥咗佢

地就得咁多
拎得公屋已經接受某程度社會資助
梗要犧牲少少不便性啦
你叫真金白銀嘅買家情何以堪
人地就係付出多筆資金去買方便性
而家又唔係叫你起到喜靈洲
受資助住地鐵上蓋項目真係笑撚死我
起埋會所啦不如

九龍站附近仲有冇位
君臨天下

難得嘅德政

梗係得, 不過都未出爐, 要睇政府confirm
同一地段可以公營/公共/私人房屋 並存
睇段新聞, 佢地傳聞都唔會清一色公屋啦

D人唔係覺得 地段vs房屋 要門當戶對咩?
有無講錯先? 你地唔係覺得公屋唔可以exist係MTR上蓋?

我係以事論事, 但我亦都想指出呢D先入為主既留位方式, 咪助長地產霸權
香港人既衣食住行已經比地產霸權拎晒黎做
連土地公共資源都要比你咁講"黃金地段",
我真係接受唔到

你從用家角度睇, 地段選址的確係對有D私樓用家係唔公平
不過我只係睇全局, 唔會僅僅去睇呢D"不公平"
因為不公平始於政府既政策, 始於地產霸權
所以今次政府無做錯到

鑽石山站上面咪起緊公同居屋囉

反建議：鐵路沿線公屋，重建成豪宅

其實上蓋唔只一塊地 地鐵站商場起私樓 旁邊個出口起居屋係好合理的做法
只係太多人夾硬買唔起都要死衝 買完私樓又驚死蝕 先會咁大反應

做生做死堆人住劏房

寄生蟲住地鐵沿線

自己揸狗鐵8成，扮仁慈大愛？？

幾時有減過？

成個post竟然冇人講太和邨
當年為條邨搬咗個火車站

公屋撚返大西北住算啦，應該立法禁止市區起公屋

睇留言，以為所有連登都係MTR 大股東。

抽中嘅話開心過中奬

小蠔灣本身想起108幢，1.4萬伙，如果起做公屋，縮細單位起碼可以做2萬伙，香港人有福了
租租救星，輪唔到自己都可以要求減租

新公屋香港人冇份嫁啦

希望林鄭早日仆佳
Trump 幾時懲罰佢

公屋仲正過私樓

仲洗撚買私樓咩

搞到個地鐵站烏煙瘴氣

屋邨仔：我地要住君臨天下公屋版

呢兩幅地唔算直接上蓋啦

最多比錦上路你

應該啦，填曬成個東涌，推多3萬個單位出來

如果係起公屋 真係算9數
都唔係香港人住架啦
不如起私樓 起碼可以提高私樓供應
公屋就愈少愈好
等d蝗住劏房住到頂唔順知難而退

荃灣西上蓋原本夠話拎嚟起公屋啦，結果呢？

大型商場

同君臨天下面對面望住

私人參建既居屋囉 都好貴啦

絕對支持
反正私樓extremely shortage 起多一兩座都無乜用 d人買完又係空咗佢等炒

不如起多一兩座公屋 至少望到狗鐵cap少咗水都可喜可賀

以後人地問起就答
地鐵上蓋

中產同窮撚 根本要住市區
8號波，大家都番到工
冇籍口早走 同 交通不便番唔到工

起居屋就差唔多

無論點計都唔應該
係咪思想有問題